

######################################################################################
git diff -w --no-color | git apply --cached --ignore-whitespace



!!!
https://vicrucann.github.io/tutorials/cmake-qt-osg-1/



######################################################################################

git clone https://github.com/openscenegraph/OpenSceneGraph -b OpenSceneGraph-3.4   osg34


Packages
libxrandr-dev  libtiff5-dev  libpoppler-glib-dev  librsvg2-dev  libcairo2-dev  libcurl4-gnutls-dev libgtkglext1-dev  libjasper-dev  libgdal-dev  libsdl1.2-dev  
qt5-qmake libqt5widgets5 libqt5opengl5-dev qttools5-dev qtbase5-dev 


libgstreamer1.0-dev  
aber es gibt trotzdem fehler ... 

finde gta pakete nicht, hier gibts info
http://forum.flightgear.org/viewtopic.php?f=18&t=17667
aber das brauch ich gar nicht ...


cmake  \
-DCMAKE_BUILD_TYPE=Debug \
-DCMAKE_PREFIX_PATH=/usr/lib/x86_64-linux-gnu/qt5/bin/qmake \
../osg34/

um ifcpp zu installieren muss auch osg installiert werden

vor make erst 

sudo make install_ld_conf

dann 

make -j 4

dann 

make install

dann findet cmake fuer ifcpp osg nicht, aber nach insall von ifcpp
werden die bibiliotheken gefunden !!!


The build system is configured to install libraries to /usr/local/lib64
Your applications may not be able to find your installed libraries unless you:
    set your LD_LIBRARY_PATH (user specific) or
    update your ld.so configuration (system wide)
You have an ld.so.conf.d directory on your system, so if you wish to ensure that
applications find the installed osg libraries, system wide, you could install an
OpenSceneGraph specific ld.so configuration with:
    sudo make install_ld_conf


######################################################################################
ohne installation, include in den sources, lib im build dir !
http://forum.openscenegraph.org/viewtopic.php?t=17034

manuell copy include von source to build, weil da hat es version datei usw, die ist nicht in src

aber dann kann ifcpp nur von build aus gestartet werden


#######################################################################################

apt-get install libopenthreads-dev

/home/hugo/Documents/dev/ifcplusplus/ifcplusplus-qt5/
git clone git://github.com/berndhahnebach/IFCPlusPlus/   ifcpp
cd  ifcpp
git status

git log -30 --oneline remotes/origin/fggit
git checkout 6bdc66b


cd ..
mkdir build
cd build


cmake                    \
-DCMAKE_BUILD_TYPE=Debug \
-DOSGDB_INCLUDE_DIR=/home/hugo/Documents/dev/openscenegraph/osgqt5/build/include     \
-DOSGFX_INCLUDE_DIR=/home/hugo/Documents/dev/openscenegraph/osgqt5/build/include     \
-DOSGGA_INCLUDE_DIR=/home/hugo/Documents/dev/openscenegraph/osgqt5/build/include     \
-DOSGSIM_INCLUDE_DIR=/home/hugo/Documents/dev/openscenegraph/osgqt5/build/include    \
-DOSGTEXT_INCLUDE_DIR=/home/hugo/Documents/dev/openscenegraph/osgqt5/build/include   \
-DOSGUTIL_INCLUDE_DIR=/home/hugo/Documents/dev/openscenegraph/osgqt5/build/include   \
-DOSGVIEWER_INCLUDE_DIR=/home/hugo/Documents/dev/openscenegraph/osgqt5/build/include \
-DOSG_INCLUDE_DIR=/home/hugo/Documents/dev/openscenegraph/osgqt5/build/include       \
-DOSGDB_LIBRARY=/home/hugo/Documents/dev/openscenegraph/osgqt5/build/lib/libosgDBd.so         \
-DOSGFX_LIBRARY=/home/hugo/Documents/dev/openscenegraph/osgqt5/build/lib/libosgFXd.so         \
-DOSGGA_LIBRARY=/home/hugo/Documents/dev/openscenegraph/osgqt5/build/lib/libosgGAd.so         \
-DOSGSIM_LIBRARY=/home/hugo/Documents/dev/openscenegraph/osgqt5/build/lib/libosgSimd.so       \
-DOSGTEXT_LIBRARY=/home/hugo/Documents/dev/openscenegraph/osgqt5/build/lib/libosgTextd.so     \
-DOSGUTIL_LIBRARY=/home/hugo/Documents/dev/openscenegraph/osgqt5/build/lib/libosgUtild.so     \
-DOSGVIEWER_LIBRARY=/home/hugo/Documents/dev/openscenegraph/osgqt5/build/lib/libosgViewerd.so \
-DOSG_LIBRARY=/home/hugo/Documents/dev/openscenegraph/osgqt5/build/lib/libosgd.so             \
../ifcplusplus/


cmake   ../ifcplusplus


cmake  -DCMAKE_BUILD_TYPE=Debug -DCMAKE_LIBRARY_PATH=/usr/local/lib64 ../ifcplusplus
cmake  -DCMAKE_BUILD_TYPE=Debug  -DOSG_DIR=/usr/local/lib64/  ../ifcplusplus

https://forum.openmw.org/viewtopic.php?f=8&t=3515
https://github.com/Oslandia/horao/issues/26



cmake-gui CMakeCache.txt 




d bei den so libraries fuer debug version
oder CMakeCach.txt mit doppelklick oeffnen, es oeffnet sich gui, pruefen
es gibt cmake rueckmeldung !!!

-- Found osgDB: /home/hugo/Documents/dev/openscenegraph/osg/build/lib/libosgDBd.so  
-- Found osgUtil: /home/hugo/Documents/dev/openscenegraph/osg/build/lib/libosgUtild.so  
-- Found osgGA: /home/hugo/Documents/dev/openscenegraph/osg/build/lib/libosgGAd.so  
-- Found osgFX: /home/hugo/Documents/dev/openscenegraph/osg/build/lib/libosgFXd.so  
-- Found osgSim: /home/hugo/Documents/dev/openscenegraph/osg/build/lib/libosgSimd.so  
-- Found osgText: /home/hugo/Documents/dev/openscenegraph/osg/build/lib/libosgTextd.so  
-- Found osgQt: /home/hugo/Documents/dev/openscenegraph/osg/build/lib/libosgQtd.so  
-- Found osgViewer: /home/hugo/Documents/dev/openscenegraph/osg/build/lib/libosgViewerd.so  
-- Found osg: /home/hugo/Documents/dev/openscenegraph/osg/build/lib/libosgd.so  
-- Found OpenThreads: /usr/lib/x86_64-linux-gnu/libOpenThreads.so  
-- Found OpenSceneGraph: /home/hugo/Documents/dev/openscenegraph/osg/build/lib/libosgDBd.so;/home/hugo/Documents/dev/openscenegraph/osg/build/lib/libosgUtild.so;/home/hugo/Documents/dev/openscenegraph/osg/build/lib/libosgGAd.so;/home/hugo/Documents/dev/openscenegraph/osg/build/lib/libosgFXd.so;/home/hugo/Documents/dev/openscenegraph/osg/build/lib/libosgSimd.so;/home/hugo/Documents/dev/openscenegraph/osg/build/lib/libosgTextd.so;/home/hugo/Documents/dev/openscenegraph/osg/build/lib/libosgQtd.so;/home/hugo/Documents/dev/openscenegraph/osg/build/lib/libosgViewerd.so;/home/hugo/Documents/dev/openscenegraph/osg/build/lib/libosgd.so;/usr/lib/x86_64-linux-gnu/libOpenThreads.so (found version "3.4.2") 




make -j 4

